得罪講句, 夾硬將d球員名譯做中文真係好撚怪

kane就kane啦 卡咩尼姐
sterling就sterling啦 史咩達寧咩
modric就modric咩 摩咩迪姐
silva就silva啦 施咩華姐

你話好似日韓果d本身有漢字名既就算啦, 仆你個街好好地有個名唔讀 係都要自己譯個中文音比人, 真心好撚7好似大陸咁, 我睇其他國家旁述都係讀返人地個名既原音, 最多話有口音讀得唔標準, 點解華人係都要做埋d柒野? kane到底點撚樣可以讀到卡尼出黎? modric又點撚樣讀到摩迪出黎? silva 施華? wtf? 你會唔會係kane面前嗌佢卡尼? 到底發生乜野事? 呢度係香港 係國際大都會 唔係大陸啊

預左比人屌

是撚但啦

英國講波佬讀Giroud都係讀Gi rude，而唔係住烏啦，你唔撚去捉鳩英國人，樓主都on99

雷霸龍詹姆斯

以後講數字
法國7號好廢
英格蘭1號神救

譯名係圍內用架啦
點會預唔同語言既人聽得明

香港係好撚多都唔岩音丫嘛仆你個街, 完全夾硬譯

因為台灣運動都係跟美國，所以正常英文讀好易
而足球係超冷門，淨係D講波佬會讀，普通人點會識

香港足球算係好受歡迎，世界咁多唔同語言，點背得晒

點解有原音唔用? 我聽日韓佬都係跟返人地原音讀, 最多有d口音但你會聽得明佢講邊個, 如果外國人聽到卡尼摩迪根本唔知你up乜撚

我問你Giroud, 用英文音定法文音讀

英文係豬胡，法文係施hu (法文g讀近sh, r讀h)

好奇怪, 你可以直接記人地原名 你唔做, 你要搵d中文字作出黎似原名個音既去記, 但重點係唔撚似

英文都係用佢自己語言讀人地國家名，點解英國得香港唔得？
仲有，點會得香港大陸咁譯，日本都會譯做日文啦，C朗叫クリスティアーノ・ロナウド 長撚到仆街添

香港譯名到底要外國人聽得明黎做咩
有d音中文冇或者讀出黎唔順口或者太柒咪要改下

字面係會日文, 但讀出黎會聽得出丫嘛

銀河唯一Giroud
銀河唯一基奧特

最主要香港人太多懶音 中文都唔知你講乜9 仲要英文

問題咪就係點解要中文有既音先得

識英文嘅香港人就話冇所謂，但唔識英文嘅香港人如果冇翻譯就唔識叫啲球員名， 如果學樓主話齋要廢除譯名，咁廣東話都要廢除啦

唔岩就係唔岩嫁啦 kane叫卡尼真係好撚夾硬丫嘛

咁係日文音易拼英文讀法姐，你好難用中文字表達讀音Kane所以先格硬叫簡尼

所以咪話唔適合譯中 變左夾硬譯

咁中文冇個音比咩字你呀
隔個空白？

兩鳩樣野黎
譯得唔好係條友問題 可以改
洛祖 -》洛河

香港大撚把馬會牙叔唔識英文，你叫佢地讀英文不如求其塞個譯名

就係因為中文根本唔適合譯外國名, 咪直接叫返kane 叫返sterling 叫返silva囉, 就係唔明點解一定要譯中丫嘛, 你話英國佬, 英國佬讀giroud就好似我地叫本田做本田 唔會讀做honda姐嘛, 咁人地有漢字名本田 我地讀返本田冇問題

個1號好波呀，mark住一號呀

問題係而家唔係齋讀佢個名
係講緊波，一句又中又英好撚un耳

modric傳比rakitic 再同mandzukic打個one two
你又中音讀幾撚難先得架

日本人英文咁撚廢，佢哋讀到球員名都係因為全靠五十音，佢哋根本唔識讀英文拼音。
咁同樣道理香港唔識英文嘅人，係咪都好應該有中文譯音幫手？

messi=梅西

mark住個龍做乜鳩

你真係唔識ga wo
拎上年做例 日文牙朗係
kurisutano ronarudo
係用日文拼音㗎
韓文一樣

你要記住，香港係用表意文字
日文假名係拼音文字 (音節文字)
韓文全拼音
根本冇得比

你要講都係講香港用死英文個套去譯
呢個係殖民地歷史原因冇計
的確可以改嘅

中文可以叫傾
但冇人用傾做譯名，先焗住叫卡/簡尼

ozil奧燒 一樣道理

如果你話係為左照顧唔識英文既人咁講得過去, 我既point係唔岩音姐 你個理由講得通但都真係唔岩音

你試下聽下泰國日本講波佬， 有時個球員攞緊波，你明知佢係會up個球員名，但聽成句你都聽唔出球員名，就知每個國家都有自己譯音都好難聽 silva叫施華咪算易

咁你硬要講啱音我都駁唔到，中國文字冇得逐個音拼，咪唯有靠個近似中文字

你冇聽過有條玩具撚買左五件一號比賽嗰條wts錄音？

你點知？ 人地夠可能係譯咗當地語言
你肯定只得華人會譯？？
例如香港人講沙拿， 外國人夠以為係讀緊Salah，以為口音差少少

屌
kane譯傾
ozil譯奧燒
messi譯咩時算9數啦, 係都要懶係野譯到完全唔岩音

不過講真 廣東話一粒一粒字吐出嚟好難譯外國名，用普通話lur住讀球員名的確準過廣東話

台灣講NBA咩 講講下國語整句英文

各有不是啦, 廣普譯都係好多唔岩音, 根本中文唔適合譯, 要譯既話只能夾硬塞d字

就咁一個單字傾又有d怪，所以咪格硬轉簡尼卡尼囉。仲有，有時都要睇返個中文字靚唔靚，美斯兩隻字點都靚過梅西同咩事啦，不過講真有時翻譯佬都係on9的

冇辦法，大中華地區冇拼音文字，要格硬塞字，又唔係個個識英文，咁有咩辦法

你淨係諗讀音準唔準 分唔分辨到呢d問題
但我覺得仲有係尊重自身語言文化 唔係咩都主動配合人 對自己母語都係一件好事

足球員名都唔係全部英文啦 到時法國隊啲名又要跟法文音 德國名又要跟德國音啊？講波係即時㗎嘛 譯係必須 可以屌譯得怪譯得難聽 但唔好覺得呢樣野多餘先得㗎

樓主試下聽日決賽講下啲克羅地亞名

巴爾要改名做悲奧

鬼叫你用中文，鬼叫每隻中文字有意思唔可以亂用
學台灣用注音囉，又可以學日文當假名用

咁多音節 支那話咁樣同日文有咩分別

其實某部份原因係因為香港有人唔識英文
咁你報紙唔可能齋食英文名 要令所有人都識睇就要用中文字

戇撚鳩，日本咪一樣用假名再拼過個音，同香港用中文字拼過個音有撚分別呀

好波
都話香港係表意文字
樓主唔聽講

樓主淨係識講唔啱音唔啱音
唔好忘記俄羅斯球員啲名都係用英文夾硬譯出黎架咋，你要讀佢個名麻煩用番俄文

咁你就唔了解日文啦
同埋日文標個片假名落去咪等於中文整個中文名落去

我咪正如樓主位巴打所講驚你地唔識英文囉

覆你最後個段
人地叫大衛施華都係咁啦

咪柒囉, 人地都聽唔明 望都唔望下 如果佢地嗌silva我唔信唔會望 真係柒出國際

不如咁啦
既然你又解決唔到
1.香港人唔識英文
2.講波中英夾雜難聽+辛苦
3.中文冇個個音譯唔到準確

咁不如你講下應該點啦
樓主覺得應該點譯 ？ 係咪覺得自己會專業過外界認可既翻譯人員？

講真 你話咩外國人聽唔明你譯名呢d論點真係on9到極致
首先你同外國人溝通係咪會用中文？

其次，如果外國人識聽你講中文，而又睇波 即係對足球界有所認識 咁點會唔識球員譯名？就好似你都唔會唔知球員本身個名

再者 如果照你咁講 講外國人一定要用本名 咁樓主同外國人自我介紹個時一定係讀返自己中文名啦

59樓咪示範比你睇用中譯叫外國球員囉7碌

日本球員用返日文名

球會比賽十個國家就要講十幾個語言

你閱讀理解能力係咪差到咁
我第一個問題已經暗示左比你聽同外國人講野應該用外語
段片想叫外國人 但用中文係佢戇鳩
香港人講波比香港觀眾聽 點解唔可以用中譯名？
做暑期作業啦你 再係咁小心dse唔合格阿

Don’t make stupid people famous

笑鳩死, 唔多得你班人譯做中文又點會有傻鳩用中文譯名叫人啊

66#果位柒頭咁上心既 覆都費鳩事覆你hea覆一句你就打咁撚多字

牌子咩一堆德文法文字啲美國英國人照讀英文

如果唔識英文要點叫?

呢d冇得講, 如果我講個情況其實可以接受, eg本田讀返本田 而唔讀honda, 而佢地英文字就讀返英文音, 但夾硬自己作個卡尼出黎話係kane真係好撚老尷 仲要有班人真係聽開中文 唔知人地原名 夠膽死當住個球員用中文譯名叫佢

叫中文囉 不過唔撚岩音咁解

Kane 直接譯做呀傾 modric譯做摩積 會唔會好啲 其實香港譯錯嗰啲名多數係用左英文讀法嚟譯 但嗰球員本身個語言讀個名可以完全唔同 James正常都英文譯法以為叫占士啦 點知哥倫比亞又鍾意叫哈美斯 其實譯之前應該搵下個名係native speaker口中會係點讀再譯就perfect啦

日本唔係跟原音讀，只係日本讀音好齊全大部分都譯得到，但都有小部分譯唔到。
例如 Cavani會變做 Cabani 咁讀

岩音已經好好多

香港人其實英文好差，26個英文字母起碼讀錯5，6個。淨係個v 字都我估七成人發錯音

用原音真係會聽死

高華傑治

西班牙文真係讀cabani

其實叫簡尼

其實有啲咩球員係香港好明顯譯錯嘅？

因為你條柒頭英文字都唔識一隻，所以咪要譯中文囉

其實純要啱音。
廣東話係可能嘅。
就好似美斯可以譯做“咩時”。

執靚d,
Messi,譯做“孭匙”。
代表佢係關鍵之人。

駁唔到同廢事覆係兩件事黎 留意返

見你咁戇鳩都知冇可能同你討論落去
層次唔同 我就真係廢事覆你啦
冇你條傻仔咁得閒mon d on9 post

一單還一單
Silva 譯伏做施華都插？
西語同葡語黎講，施華已經好似原音

日文有五十音
韓文都係音標

冇中文譯名咪冇得玩呢種文字既演化
牙朗>C7>丙朗 美斯>美欺

咩叫冇得講？根本你就雙重標準。人地講緊牌子係德文法文個時，啲英國人又係用英文拼音讀出嚟。點解呀？因為唔係個個唔識德文嘛，咪用番自己語言叫囉！
同埋譯名唔只係啱音，字嘅美觀性都好重要，你譯kane做“傾”，傾乜撚野呀！？

此post已完 ching都解釋晒

On9

大衛迪希亞

講波佬問題?
NBA 個D都係照讀英文或者簡稱

NBA 球員大多英文名黎 踢波嗰啲大部份都唔係英文名黎

咁你改名要改個好聽架

好似Theresa May咁

吐域爾沙·文好聽啲

定文翠珊好聽啲

文翠珊個名係人地官方釋名黎

而家啲台懶係貼近原文讀音整多個譯名出黎仲on9

屌 樓主都on99
你拎自己張身分證出黎,望清楚
點撚解你會有中文名同英文譯名呀